有冇人覺得唔適合玩股票?

唔敢承受風險

高位又怕高 唔入

一低又怕坐 止蝕 跟手反彈

窮人天生唔適合

唔適合咪玩到適合囉

呢2，3個星期 玩到個人灰灰地

明明之前 肯坐貨

有啲廢港股 坐幾年都唔肯止蝕

呢2，3個星期就short 左咁

驚到西 跌跌下 就止蝕咗

主要係因為窮
我同你一樣明知要坐但係short左

上面講窮其實好有道理
人哋大把閒錢先買
因此做到升跌都唔在乎
放係度升100倍咪當中獎

你擺晒成份身家去玩就會咁

其實我玩左2份1 cash ja

70萬左右

唉 都唔知驚咩

有啲大股 唔應該割

要割 都應該只割啲細股

入多三十萬溝, 仲未上番晒

有啲股割完 見到宜家個價雖然反彈啲 但仲低過 止蝕價
個心還好

有啲大股 割完就over返個止蝕價
見到呢啲就揼春

太care舊錢，就會咁，所以本多終勝。。。

啱呀 明明以前幾年買股坐艇完全唔care

唔知點解呢幾個月 就好在乎

係咪繼續持有一隻股票要考慮嘅最緊要嘅係間公司本身，唔係股價。你可以當市場係個傻仔，日日都鳩開個價俾你，你岩價就買/賣，唔岩心水就咪理佢就得。

『市場先生是葛拉漢提出來的一個故事比喻，他說：
你應該把股市報價想像成一位合夥人「市場先生」，他每天會給你一個報價，想買入你的股份，或者把股份賣給你。
當他心情好的時候，股價報價高。心情差的時候股價報價低。
他不介意你是否理會他，就算你不買股票，明天他還是會報價給你。
市場先生是用來服務你的，不是用來指導你的。
如果他報價很低，你可以趁機買入佔他便宜。
如果你被他的情緒影響，你的後果恐怕是災難性的。
如果你沒有比市場先生更懂股份的價值，那你不該跟他玩這場遊戲。』